[
{"question": "Hlavné mesto Albánska", "answers": ["Tirana", "Skopje", "Záhreb", "Podgorica"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Arménska", "answers": ["Jerevan", "Baku", "Tbilisi", "Teherán"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Azerbajdžanu", "answers": ["Baku", "Tbilisi", "Bukurešť", "Teherán"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Bieloruska", "answers": ["Minsk", "Kyjev", "Riga", "Vilnius"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Belgicka", "answers": ["Brusel", "Amsterdam", "Paríž", "Luxemburg"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Bosny a Hercegoviny", "answers": ["Sarajevo", "Záhreb", "Belehrad", "Podgorica"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Bulharska", "answers": ["Sofia", "Bukurešť", "Atény", "Skopje"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Česka", "answers": ["Praha", "Bratislava", "Viedeň", "Varšava"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Čiernej Hory", "answers": ["Podgorica", "Nikšić", "Budva", "Tirana"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Dánska", "answers": ["Kodaň", "Aarhus", "Odense", "Oslo"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Estónska", "answers": ["Tallinn", "Tartu", "Narva", "Helsinki"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Fínska", "answers": ["Helsinki", "Tampere", "Oulu", "Stockholm"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Francúzska", "answers": ["Paríž", "Marseille", "Lyon", "Brusel"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Grécka", "answers": ["Atény", "Solún", "Patras", "Bratislava"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Gruzínska", "answers": ["Tbilisi", "Kutaisi", "Batumi", "Jerevan"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Holandska", "answers": ["Amsterdam", "Rotterdam", "Utrecht", "Brusel"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Chorvátska", "answers": ["Záhreb", "Split", "Rijeka", "Dubrovník"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Írska", "answers": ["Dublin", "Cork", "Limerick", "Londýn"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Islandu", "answers": ["Reykjavík", "Akureyri", "Keflavík", "Oslo"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Kazachstanu", "answers": ["Astana", "Almaty", "Šymkent", "Minsk"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Kosova", "answers": ["Priština", "Peć", "Prizren", "Sarajevo"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Litvy", "answers": ["Vilnius", "Kaunas", "Klaipėda", "Riga"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Lotyšska", "answers": ["Riga", "Vilnius", "Talin", "Minsk"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Lichtenštajnska", "answers": ["Vaduz", "Schaan", "Balzers", "Bratislava"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Luxemburska", "answers": ["Luxemburg", "Echternach", "Ettelbruck", "Paríž"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Maďarska", "answers": ["Budapešť", "Debrecín", "Szeged", "Minsk"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Malty", "answers": ["Valletta", "Sliema", "Mdina", "Rím"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Moldavska", "answers": ["Kišiňov", "Tiraspol", "Bălți", "Bukurešť"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Nemecka", "answers": ["Berlín", "Hamburg", "Mníchov", "Viedeň"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Nórska", "answers": ["Oslo", "Bergen", "Trondheim", "Štokholm"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Poľska", "answers": ["Varšava", "Krakov", "Gdansk", "Bratislava"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Portugalska", "answers": ["Lisabon", "Porto", "Braga", "Madrid"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Rakúska", "answers": ["Viedeň", "Salzburg", "Innsbruck", "Budapešť"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Rumunska", "answers": ["Bukurešť", "Kluž", "Temešvár", "Minsk"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Ruska", "answers": ["Moskva", "Petrohrad", "Novosibirsk", "Kyjev"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Severného Macedónska", "answers": ["Skopje", "Bitola", "Ohrid", "Belehrad"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Srbska", "answers": ["Belehrad", "Novi Sad", "Niš", "Záhreb"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Slovenska", "answers": ["Bratislava", "Prešov", "Košice", "Nitra"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Slovinska", "answers": ["Ljubljana", "Maribor", "Celje", "Záhreb"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Spojeného kráľovstva", "answers": ["Londýn", "Manchester", "Edinburgh", "Paríž"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Španielska", "answers": ["Madrid", "Barcelona", "Valencia", "Lisabon"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Švajčiarska", "answers": ["Bern", "Ženeva", "Bazilej", "Londýn"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Švédska", "answers": ["Štokholm", "Göteborg", "Malmö", "Oslo"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Talianska", "answers": ["Rím", "Neapol", "Miláno", "Florencia"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Ukrajiny", "answers": ["Kyjev", "Charkov", "Ľvov", "Minsk"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Alžírska", "answers": ["Madrid", "Alžír", "Káhira", "Buenos Aires"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Angoly", "answers": ["Lisabon", "Luanda", "Tokio", "Santiago"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Beninu", "answers": ["Brusel", "Porto-Novo", "Jakarta", "Caracas"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Botswany", "answers": ["Minsk", "Gaborone", "Soul", "Lima"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Burkiny Faso", "answers": ["Atény", "Ouagadougou", "New York", "Rijád"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Burundy", "answers": ["Bujumbura", "Helsinki", "Islamabad", "São Paulo"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Čadu", "answers": ["Madrid", "N'Djamena", "Tokio", "Buenos Aires"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Džibutska", "answers": ["Brusel", "Džibuti", "Ali Sabieh", "Lima"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Egypta", "answers": ["Atény", "Káhira", "Riga", "Alexandria"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Eritrey", "answers": ["Amsterdam", "Asmara", "Jakarta", "Bogotá"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Etiópie", "answers": ["Londýn", "Addis Abeba", "Seúl", "Santiago"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Gabonu", "answers": ["Paríž", "Libreville", "New Delhi", "Caracas"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Gambie", "answers": ["Madrid", "Banjul", "Beirut", "Toronto"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Ghany", "answers": ["Berlín", "Akkra", "Jakarta", "Montevideo"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Guiney", "answers": ["Boston", "Kankan", "Konakry", "Lima"], "correct": 2},
{"question": "Hlavné mesto Juhoafrickej republiky", "answers": ["Johannesburg", "Pretória", "Durban", "Káhira"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Južného Sudánu", "answers": ["Minsk", "Juba", "Wau", "Lima"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Kamerunu", "answers": ["Douala", "Yaoundé", "Osaka", "Caracas"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Kene", "answers": ["Káhira", "Nairobi", "Buenos Aires", "Praha"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Komory", "answers": ["Káhira", "Nairobi", "Moroni", "Bratislava"], "correct": 2},
{"question": "Hlavné mesto Konžskej republiky", "answers": ["Pointe-Noire", "Brazzaville", "Tokio", "São Paulo"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Konžskej demokratickej republiky", "answers": ["Kinshasa", "Lubumbashi", "Helsinki", "Bogotá"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Lesotha", "answers": ["Maseru", "Lima", "Madrid", "Beirut"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Libérie", "answers": ["Monrovia", "Helsinki", "Kuala Lumpur", "Libérie"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Líbye", "answers": ["Tripolis", "Benghází", "Peking", "São Paulo"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Madagaskaru", "answers": ["Toamasina", "Antananarivo", "Káhira", "Lima"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Malawi", "answers": ["Lilongwe", "Blantyre", "Tokio", "Madrid"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Mali", "answers": ["Bamako", "Osaka", "Bogotá", "Madrid"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Maroka", "answers": ["Casablanca", "Rabat", "Džuba", "Londýn"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Mauritánie", "answers": ["Nouakchott", "Nouadhibou", "New Delhi", "Brasília"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Maurícia", "answers": ["Port Louis", "Curepipe", "Prague", "New York"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Mozambiku", "answers": ["Maputo", "Beira", "Santiago", "Buenos Aires"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Namíbie", "answers": ["Windhoek", "Walvis Bay", "Caracas", "Madrid"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Nigeru", "answers": ["Niamey", "Zinder", "Berlín", "Lima"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Nigérie", "answers": ["Abuja", "Lagos", "Tokio", "Madrid"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Pobrežia Slonoviny", "answers": ["Yamoussoukro", "Abidjan", "Jakarta", "London"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Rovníkovej Guiney", "answers": ["Kigali", "Nairobi", "Malabi", "Lima"], "correct": 2},
{"question": "Hlavné mesto Rwandy", "answers": ["Kigali", "Nairobi", "New York", "Lima"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Senegalu", "answers": ["Dakar", "Yamoussoukro", "Tunis", "Berlín"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Seychel", "answers": ["Victoria", "Beau Vallon", "Anse Boileau", "Bogotá"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Sierry Leone", "answers": ["Freetown", "Kenema", "Lisabon", "Osaka"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Somálska", "answers": ["Mogadišo", "Hargeisa", "Jakarta", "Káhira"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Stredoafrickej republiky", "answers": ["Bangui", "Hargeisa", "Jakarta", "Káhira"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Sudánu", "answers": ["Omdurman", "Chartúm", "Kyjev", "New York"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Tanzánie", "answers": ["Dodoma", "Dar es Salaam", "Madrid", "Lima"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Toga", "answers": ["Lomé", "Sokodé", "Beirut", "Paris"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Tuniska", "answers": ["Sousse", "Tunis", "Káhira", "London"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Ugandy", "answers": ["Kampala", "Entebbe", "Kyjev", "São Paulo"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Zambie", "answers": ["Lusaka", "Ndola", "Toronto", "Lima"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Zimbabwe", "answers": ["Harare", "Bulawayo", "Lima", "Káhira"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Afganistanu", "answers": ["Kandahár", "Kábul", "Lima", "Tokio"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Bahrajnu", "answers": ["Rio de Janeiro", "Manáma", "Santiago", "Seul"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Bangladéša", "answers": ["Čitágáon", "Dháka", "Baku", "Bangkok"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Bhutánu", "answers": ["Phuentsholing", "Thimphu", "Caracas", "Kóbe"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Bruneja", "answers": ["Quito", "Bandar Seri Begawan", "Bagdad", "Manila"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Číny", "answers": ["New York", "Peking", "Damask", "Hanoj"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Filipín", "answers": ["San Salvador", "Manila", "Bogotá", "Jakarta"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Gruzínska", "answers": ["Toronto", "Tbilisi", "Addis Abeba", "Seul"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Indie", "answers": ["Chicago", "Naí Dillí", "Džuba", "Hanoj"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Indonézie", "answers": ["San José", "Jakarta", "Nairobi", "Tokio"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Iraku", "answers": ["Buenos Aires", "Bagdad", "Pretória", "Kábul"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Iránu", "answers": ["Los Angeles", "Teherán", "Lagos", "Bangkok"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Izraela", "answers": ["Santiago", "Jeruzalem", "Tel Aviv", "Manila"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Japonska", "answers": ["Osaka", "Tokio", "Jokohama", "Kuala Lumpur"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Jemenu", "answers": ["Montevideo", "Saná", "Addis Abeba", "Seul"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Jordánska", "answers": ["Chicago", "Ammán", "Nairobi", "Bangalore"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Južnej Kórey", "answers": ["Soul", "Ammán", "Nairobi", "Pchjongjang"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Kambodže", "answers": ["Caracas", "Phnom Penh", "Nairobi", "Dháka"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Kazachstanu", "answers": ["Almaty", "Astana", "Cairo", "Hanoj"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Kataru", "answers": ["Al-Rayyan", "Dauha", "Kinshasa", "Tokio"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Kirgizska", "answers": ["Atlanta", "Biškek", "Abidjan", "Maskat"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Kuvajtu", "answers": ["Quito", "Kuvajt", "Nairobi", "Al Ahmadi"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Laosu", "answers": ["Asunción", "Vientiane", "Abuja", "Káhira"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Libanonu", "answers": ["Rijád", "Bejrút", "Lagos", "Hanoj"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Malajzie", "answers": ["Miami", "Kuala Lumpur", "Kinshasa", "Jakarta"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Mjanmarska", "answers": ["Ankara", "Nay Pyi Taw", "Abuja", "Káhira"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Mongolska", "answers": ["Bejrút", "Ulanbátar", "Kinshasa", "Bangkok"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Nepálu", "answers": ["Peking", "Kathmandu", "Džuba", "Jakarta"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Ománu", "answers": ["Suva", "Maskat", "Lagos", "Seul"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Pakistanu", "answers": ["Caracas", "Islámábád", "Kinshasa", "Bangkok"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Saudskej Arábie", "answers": ["Džidda", "Rijád", "Nairobi", "Seul"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Singapuru", "answers": ["Santiago", "Singapur", "Lagos", "Kuala Lumpur"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Severnej Kórey", "answers": ["Soul", "Manila", "Nairobi", "Pchjongjang"], "correct": 3},
{"question": "Hlavné mesto Sýrie", "answers": ["Chicago", "Damask", "Abuja", "Džidda"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Srí Lanky", "answers": ["Montevideo", "Kolombo", "Nairobi", "Sri Jayawardenepura Kotte"], "correct": 3},
{"question": "Hlavné mesto Tadžikistanu", "answers": ["Ammán", "Dušanbe", "Abuja", "Káhira"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Thajska", "answers": ["Hanoj", "Bangkok", "Kinshasa", "Jakarta"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Turecka", "answers": ["Istanbul", "Ankara", "Abuja", "Seul"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Turkménska", "answers": ["Mary", "Ašchabad", "Kinshasa", "Osaka"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Uzbekistanu", "answers": ["New York", "Taškent", "Nairobi", "Bangkok"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Vietnamu", "answers": ["Caracas", "Hanoj", "Lagos", "Manila"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Spojených arabských emirátov", "answers": ["Dubaj", "Abú Zabí", "Kinshasa", "Dháka"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Kanady", "answers": ["Toronto", "Ottawa", "Mexico City", "Denver"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Spojených štátov amerických", "answers": ["New York", "Washington, D.C.", "Ottawa", "Havana"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Mexika", "answers": ["Buenos Aires", "Lima", "Mexico City", "Bogota"], "correct": 2},
{"question": "Hlavné mesto Belize", "answers": ["Belmopan", "Nassau", "Bridgetown", "Havana"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Kostariky", "answers": ["San José", "Guatemala City", "Managua", "San Salvador"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Guatemaly", "answers": ["San José", "Guatemala City", "Tegucigalpa", "Santo Domingo"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Hondurasu", "answers": ["Tegucigalpa", "Havana", "San Juan", "Managua"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Nikaraguy", "answers": ["Kingston", "Managua", "Port of Spain", "Panama City"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Panamy", "answers": ["Port-au-Prince", "Panama City", "Guatemala City", "San José"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Bahám", "answers": ["Nassau", "Bridgetown", "Belmopan", "Santo Domingo"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Barbadosu", "answers": ["Bridgetown", "Panama City", "Port of Spain", "Havana"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Dominikánskej republiky", "answers": ["Santo Domingo", "Nassau", "San Juan", "Guatemala City"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Haiti", "answers": ["Port-au-Prince", "Tegucigalpa", "Bridgetown", "San Salvador"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Jamajky", "answers": ["Kingston", "Managua", "Belmopan", "Panama City"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Kuby", "answers": ["Havana", "San Juan", "Santo Domingo", "Camagüey"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Portorika", "answers": ["San José", "San Juan", "Tegucigalpa", "Bridgetown"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Argentíny", "answers": ["Buenos Aires", "Brasília", "Quito", "Asunción"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Bolívie", "answers": ["Bogotá", "Sucre", "Georgetown", "La Paz"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Brazílie", "answers": ["São Paulo", "Brasília", "Caracas", "Montevideo"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Čile", "answers": ["Paramaribo", "Santiago", "Quito", "Bogotá"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Ekvádoru", "answers": ["Caracas", "Buenos Aires", "Quito", "Asunción"], "correct": 2},
{"question": "Hlavné mesto Guyany", "answers": ["Georgetown", "La Paz", "Sucre", "Montevideo"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Kolumbie", "answers": ["Brasília", "Bogotá", "Santiago", "Lima"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Paraguaja", "answers": ["Asunción", "Caracas", "Paramaribo", "Buenos Aires"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Peru", "answers": ["La Paz", "Sucre", "Lima", "Cusco"], "correct": 2},
{"question": "Hlavné mesto Surinamu", "answers": ["Paramaribo", "Quito", "Georgetown", "Caracas"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Uruguaja", "answers": ["Montevideo", "Brasília", "Buenos Aires", "Asunción"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Venezuely", "answers": ["Caracas", "Sucre", "Mérida", "Santiago"], "correct": 0},
{"question": "Hlavné mesto Austrálie", "answers": ["Sydney", "Canberra", "Wellington", "Port Vila"], "correct": 1},
{"question": "Hlavné mesto Fidži", "answers": ["Suva", "Apia", "Funafuti", "Nuku'alofa"], "correct": 0},
  
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Prahu", "answers": ["Poľsko", "Maďarsko", "Česká republika", "Kanada"], "correct": 2},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Bratislavu", "answers": ["Slovinsko", "Slovensko", "Srbsko", "Mexiko"], "correct": 1},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Viedeň", "answers": ["Rakúsko", "Nemecko", "Švajčiarsko", "Austrália"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Varšavu", "answers": ["Poľsko", "Ukrajina", "Bielorusko", "India"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Budapešť", "answers": ["Rakúsko", "Maďarsko", "Rumunsko", "Brazília"], "correct": 1},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Berlín", "answers": ["Nemecko", "Holandsko", "Belgicko", "Japonsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Rím", "answers": ["Francúzsko", "Španielsko", "Taliansko", "USA"], "correct": 2},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Madrid", "answers": ["Portugalsko", "Španielsko", "Andorra", "Egypt"], "correct": 1},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Paríž", "answers": ["Belgicko", "Francúzsko", "Švajčiarsko", "Čína"], "correct": 1},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Amsterdam", "answers": ["Holandsko", "Belgicko", "Dánsko", "Argentína"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Brusel", "answers": ["Holandsko", "Belgicko", "Luxembursko", "Nigéria"], "correct": 1},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Oslo", "answers": ["Švédsko", "Nórsko", "Fínsko", "Thajsko"], "correct": 1},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Kodaň", "answers": ["Nórsko", "Švédsko", "Dánsko", "Peru"], "correct": 2},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Štokholm", "answers": ["Švédsko", "Fínsko", "Estónsko", "Čile"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Helsinki", "answers": ["Lotyšsko", "Fínsko", "Litva", "Vietnam"], "correct": 1},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Tallinn", "answers": ["Litva", "Estónsko", "Lotyšsko", "Maroko"], "correct": 1},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Riga", "answers": ["Estónsko", "Lotyšsko", "Litva", "Filipíny"], "correct": 1},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Vilnius", "answers": ["Litva", "Lotyšsko", "Estónsko", "Kolumbia"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Bern", "answers": ["Rakúsko", "Švajčiarsko", "Lichtenštajnsko", "Maroko"], "correct": 1},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Lisabon", "answers": ["Španielsko", "Portugalsko", "Andorra", "Južná Afrika"], "correct": 1},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Dublin", "answers": ["Spojené kráľovstvo", "Írsko", "Island", "Turecko"], "correct": 1},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Londýn", "answers": ["Spojené kráľovstvo", "Írsko", "Francúzsko", "Indonézia"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Valletta", "answers": ["Cyprus", "Malta", "Grécko", "Mexiko"], "correct": 1},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Nikózia", "answers": ["Grécko", "Turecko", "Cyprus", "Austrália"], "correct": 2},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Athény", "answers": ["Taliansko", "Grécko", "Albánsko", "Maroko"], "correct": 1},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Skopje", "answers": ["Albánsko", "Severné Macedónsko", "Čierna Hora", "Brazília"], "correct": 1},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Belehrad", "answers": ["Slovinsko", "Srbsko", "Bosna a Hercegovina", "Egypt"], "correct": 1},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Sarajevo", "answers": ["Čierna Hora", "Bosna a Hercegovina", "Severné Macedónsko", "Thajsko"], "correct": 1},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Podgorica", "answers": ["Kosovo", "Albánsko", "Čierna Hora", "Japonsko"], "correct": 2},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Priština", "answers": ["Kosovo", "Severné Macedónsko", "Albánsko", "Vietnam"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Tirana", "answers": ["Albánsko", "Grécko", "Bulharsko", "Argentina"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Bukurešť", "answers": ["Rumunsko", "Bulharsko", "Moldavsko", "Nigéria"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Sofia", "answers": ["Rumunsko", "Srbsko", "Bulharsko", "Mexiko"], "correct": 2},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Kišiňov", "answers": ["Ukrajina", "Bielorusko", "Moldavsko", "Peru"], "correct": 2},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Minsk", "answers": ["Bielorusko", "Ukrajina", "Rusko", "Kuba"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Kyjev", "answers": ["Bielorusko", "Ukrajina", "Rusko", "Filipíny"], "correct": 1},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Moskva", "answers": ["Ukrajina", "Rusko", "Kazachstan", "Indonézia"], "correct": 1},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Abuja", "answers": ["Nigéria", "Ghana", "Kamerun", "Taliansko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Accra", "answers": ["Ghana", "Togo", "Benin", "Nemecko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Addis Abeba", "answers": ["Etiópia", "Somálsko", "Sudán", "India"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Alžír", "answers": ["Alžírsko", "Tunisko", "Líbya", "Francúzsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Antananarivo", "answers": ["Madagaskar", "Maurícius", "Seychely", "Španielsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Asmara", "answers": ["Eritrea", "Sudán", "Džibutsko", "Čína"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Bamako", "answers": ["Mali", "Burkina Faso", "Guinea", "Rusko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Bangui", "answers": ["Stredoafrická republika", "Čad", "Sudán", "Kanada"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Banjul", "answers": ["Gambia", "Senegal", "Guinea-Bissau", "Turecko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Brazzaville", "answers": ["Kongo", "Gabon", "Angola", "Švédsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Dodoma", "answers": ["Tanzánia", "Keňa", "Uganda", "Japonsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Dakar", "answers": ["Senegal", "Gambia", "Mauritánia", "Grécko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Džibuti", "answers": ["Džibutsko", "Somálsko", "Eritrea", "Fínsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Freetown", "answers": ["Sierra Leone", "Libéria", "Ghana", "Brazília"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Gaborone", "answers": ["Botswana", "Namíbia", "Zimbabwe", "Holandsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Harare", "answers": ["Zimbabwe", "Zambia", "Malawi", "Srbsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Káhira", "answers": ["Egypt", "Sudán", "Líbya", "Nórsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Kampala", "answers": ["Uganda", "Keňa", "Rwanda", "Austrália"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Jaunde", "answers": ["Kamerun", "Čad", "Stredoafrická republika", "Maďarsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Khartúm", "answers": ["Sudán", "Južný Sudán", "Čad", "Mexiko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Kigalí", "answers": ["Rwanda", "Burundi", "Uganda", "Dánsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Kinshasa", "answers": ["Demokratická republika Kongo", "Kongo", "Angola", "Portugalsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Libreville", "answers": ["Gabon", "Kamerun", "Rovníková Guinea", "Ukrajina"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Lilongwe", "answers": ["Malawi", "Zambia", "Mozambik", "USA"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Lomé", "answers": ["Togo", "Benin", "Burkina Faso", "Švajčiarsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Luanda", "answers": ["Angola", "Namíbia", "Zambia", "Rakúsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Lusaka", "answers": ["Zambia", "Zimbabwe", "Malawi", "Slovensko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Maputo", "answers": ["Mozambik", "Malawi", "Tanzánia", "Belgicko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Mogadišo", "answers": ["Somálsko", "Etiópia", "Džibutsko", "Island"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Monrovia", "answers": ["Libéria", "Sierra Leone", "Guinea", "Chorvátsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Nairobi", "answers": ["Keňa", "Tanzánia", "Uganda", "Litva"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Ndjamena", "answers": ["Čad", "Sudán", "Kamerun", "Estónsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Niamey", "answers": ["Niger", "Mali", "Burkina Faso", "USA"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Nouakchott", "answers": ["Mauritánia", "Mali", "Alžírsko", "Česká republika"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Porto-Novo", "answers": ["Benin", "Togo", "Nigéria", "Slovinsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Pretoria", "answers": ["Južná Afrika", "Namíbia", "Botswana", "Rumunsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Rabat", "answers": ["Maroko", "Tunisko", "Alžírsko", "Anglicko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Yaoundé", "answers": ["Kamerun", "Gabon", "Rovníková Guinea", "Nový Zéland"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Abú Zabí", "answers": ["Spojené arabské emiráty", "Omán", "Saudská Arábia", "Španielsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Ankara", "answers": ["Turecko", "Irán", "Azerbajdžan", "Portugalsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Astana", "answers": ["Kazachstan", "Uzbekistan", "Turkménsko", "Grécko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Bagdad", "answers": ["Irak", "Sýria", "Irán", "Chorvátsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Bangkok", "answers": ["Thajsko", "Vietnam", "Malajzia", "Slovensko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Peking", "answers": ["Čína", "Japonsko", "Južná Kórea", "Francúzsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Bejrút", "answers": ["Libanon", "Sýria", "Jordánsko", "Nemecko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Thimphu", "answers": ["Bhután", "Laos", "Peru", "Švédsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Damask", "answers": ["Sýria", "Libanon", "Jordánsko", "Rakúsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Dauha", "answers": ["Katar", "Bahrajn", "Omán", "Česko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Dillí", "answers": ["India", "Pakistan", "Bangladéš", "Taliansko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Dušanbe", "answers": ["Tadžikistan", "Uzbekistan", "Kirgizsko", "Poľsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Hanoj", "answers": ["Vietnam", "Kambodža", "Laos", "Brazília"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Jakarta", "answers": ["Indonézia", "Malajzia", "Filipíny", "Holandsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Jeruzalem", "answers": ["Izrael", "Palestína", "Jordánsko", "Nórsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Jerevan", "answers": ["Arménsko", "Azerbajdžan", "Gruzínsko", "Litva"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Kabul", "answers": ["Afganistan", "Pakistan", "Irán", "Rumunsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Káthmandu", "answers": ["Nepál", "Bhután", "India", "Dánsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Kuala Lumpur", "answers": ["Malajzia", "Singapur", "Brunej", "Belgicko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Manila", "answers": ["Filipíny", "Indonézia", "Malajzia", "Čile"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Maskat", "answers": ["Omán", "Spojené arabské emiráty", "Jemen", "Fínsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Nay Pyi Taw", "answers": ["Mjanmarsko", "Thajsko", "Laos", "Paraguaj"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Nikózia", "answers": ["Cyprus", "Turecko", "Grécko", "Estónsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Pchjongjang", "answers": ["Severná Kórea", "Južná Kórea", "Čína", "Peru"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Rijád", "answers": ["Saudská Arábia", "Spojené arabské emiráty", "Jemen", "Maďarsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Singapur", "answers": ["Singapur", "Malajzia", "Indonézia", "Slovinsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Soul", "answers": ["Južná Kórea", "Severná Kórea", "Japonsko", "Chorvátsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Taipei", "answers": ["Taiwan", "Čína", "Japonsko", "Švajčiarsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Taškent", "answers": ["Uzbekistan", "Kirgizsko", "Kazachstan", "Srbsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Teherán", "answers": ["Irán", "Irak", "Turecko", "Ekvádor"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Thimphu", "answers": ["Bhután", "Nepál", "India", "Portugalsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Tbilisi", "answers": ["Gruzínsko", "Arménsko", "Azerbajdžan", "Lotyšsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Tokio", "answers": ["Japonsko", "Čína", "Južná Kórea", "Veľká Británia"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Ulánbátar", "answers": ["Mongolsko", "Kazachstan", "Čína", "Uruguaj"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Vientiane", "answers": ["Laos", "Vietnam", "Kambodža", "Kolumbia"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Juba", "answers": ["Južný Sudán", "Sudán", "Čad", "Island"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Brasília", "answers": ["Brazília", "Argentina", "Paraguaj", "Slovensko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Panama City", "answers": ["Panama", "Honduras", "Kostarika", "Francúzsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Mexico City", "answers": ["Mexiko", "Kostarika", "Guatemala", "Rakúsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Montevideo", "answers": ["Uruguaj", "Paraguaj", "Argentína", "Belgicko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Managua", "answers": ["Nikaragua", "Honduras", "Salvádor", "Švédsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto San Salvador", "answers": ["El Salvador", "Honduras", "Guatemala", "Dánsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Santiágo", "answers": ["Čile", "Argentina", "Paraguaj", "Česko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Tegucigalpa", "answers": ["Honduras", "Guatemala", "Salvádor", "Nórsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Washington, D.C.", "answers": ["Spojené štáty americké", "Kanada", "Mexiko", "Poľsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Nassau", "answers": ["Bahamy", "Jamajka", "Barbados", "Španielsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Bridgetown", "answers": ["Barbados", "Jamajka", "Trinidad a Tobago", "Taliansko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Kingston", "answers": ["Jamajka", "Bahamy", "Barbados", "Francúzsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Port-au-Prince", "answers": ["Haiti", "Dominikánska republika", "Jamajka", "Belgicko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Havana", "answers": ["Kuba", "Dominikánska republika", "Portoriko", "Nemecko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Asunción", "answers": ["Paraguaj", "Bolívia", "Čile", "Česko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Bogotá", "answers": ["Kolumbia", "Peru", "Ekvádor", "Maďarsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Buenos Aires", "answers": ["Argentína", "Uruguaj", "Paraguaj", "Poľsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Caracas", "answers": ["Venezuela", "Kolumbia", "Panama", "Grécko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Lima", "answers": ["Peru", "Ekvádor", "Kolumbia", "Dánsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Quito", "answers": ["Ekvádor", "Peru", "Bolívia", "Fínsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Sucre", "answers": ["Bolívia", "Peru", "Čile", "Nórsko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Wellington", "answers": ["Nový Zéland", "Austrália", "Papua Nová Guinea", "Slovensko"], "correct": 0},
{"question": "Štát, ktorý má hlavné mesto Canberra", "answers": ["Austrália", "Nový Zéland", "Papua Nová Guinea", "Chorvátsko"], "correct": 0},

{ "question": "Počet planét v slnečnej sústave", "answers": ["8", "9", "7", "10"], "correct": 0 },
{ "question": "Planéta známa ako Červená planéta", "answers": ["Mars", "Venuša", "Jupiter", "Merkúr"], "correct": 0 },
{ "question": "Planéta, ktorá má prstence", "answers": ["Mars", "Saturn", "Venuša", "Uran"], "correct": 1 },
{ "question": "Planéta najbližšia k Slnku", "answers": ["Venuša", "Merkúr", "Mars", "Zem"], "correct": 1 },
{ "question": "Planéta, ktorá je známa ako 'modrá planéta'", "answers": ["Zem", "Neptún", "Urán", "Venuša"], "correct": 0 },
{ "question": "Počet mesiacov Zeme", "answers": ["1", "2", "3", "0"], "correct": 0 },
{ "question": "Druhá planéta od Slnka", "answers": ["Mars", "Venuša", "Merkúr", "Zem"], "correct": 1 },
{ "question": "Počet mesiacov Saturnu", "answers": ["viac ako 100", "50", "12", "62"], "correct": 0 },
{ "question": "Planéta, ktorá vládne ľudom narodeným 3, 12, 21 a 30 v akomkoľvek mesiaci", "answers": ["Merkúr", "Venuša", "Jupiter", "Saturn"], "correct": 2 },
{ "question": "Najjasnejšia hviezda na nočnej oblohe", "answers": ["Venuša", "Sírius", "Slnko", "Polárka"], "correct": 1 },
{ "question": "Počet obiehajúcich mesiacov okolo Jupitera", "answers": ["23", "56", "79", "62"], "correct": 2 },
{ "question": "Vzdialenosť Zeme od Mesiaca", "answers": ["298 458 km", "384 400 km", "421 458 km", "350 000 km"], "correct": 1 },
{ "question": "Planéty, ktorá nemajú žiadne mesiace", "answers": ["Merkúr – Venuša", "Jupiter - Saturn", "Neptún - Mars", "Pluto - Mars"], "correct": 0 },
{ "question": "Najväčšie súhvezdie", "answers": ["Veľká medvedica", "Hydra", "Panna", "Levá"], "correct": 1 },
{"question": "Názvy dvoch mesiacov planéty Mars", "answers": ["Fobos a Charón", "Fobos a Deimos", "Apolo a Fortuna", "Titan a Phobos"], "correct": 1},
{"question": "Najväčšia planéta v našej slnečnej sústave", "answers": ["Zem", "Mars", "Jupiter", "Saturn"], "correct": 2},
{"question": "Obal častíc obklopujúci Slnko", "answers": ["Stratosféra", "Heliosféra", "Biosféra", "Exosféra"], "correct": 1},
{"question": "Planéta v slnečnej sústave, ktorá má prstenec", "answers": ["Saturn", "Jupiter", "Venuša", "Neptún"], "correct": 0},
{"question": "Najbližšia hviezda k Zemi (okrem Slnka)", "answers": ["Proxima Centauri", "Sirius", "Vega", "Alpha Centauri"], "correct": 0},

{ "question": "Hlavná zložka vzduchu", "answers": ["Kyslík", "Dusík", "Hélium", "Oxid uhličitý"], "correct": 1 },
{ "question": "Vrstva atmosféry, v ktorej sa dejú zmeny počasia", "answers": ["Troposféra", "Termosféra", "Stratosféra", "Mezosféra"], "correct": 0 },

{"question": "Najvyšší vrch pohoria Vysoké Tatry", "answers": ["Repisko (1259 m)", "Gerlachovský štít (2654 m)", "Ďumbier (2046 m)", "Vihorlat (1076 m)"], "correct": 1},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Belianaske Tatry", "answers": ["Havran (2152 m)", "Gerlachovský štít (2654 m)", "Ďumbier (2046 m)", "Vihorlat (1076 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Západné Tatry", "answers": ["Bystrá (2248 m)", "Chopok (2024 m)", "Ďumbier (2046 m)", "Baranec (2185 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Nízke Tatry", "answers": ["Ďumbier (2046 m)", "Chopok (2024 m)", "Veľký Javorník (1072 m)", "Veľký Inovec (901 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Oravské Beskydy", "answers": ["Babia hora (1725 m)", "Veľký Manín (891 m)", "Vihorlat (1076 m)", "Javorie (1044 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Malá Fatra", "answers": ["Veľký Javorník (1072 m)", "Veľký Choč (1611 m)", "Veľký Kriváň (1709 m)", "Flochová (1317 m)"], "correct": 2},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Chočské vrchy", "answers": ["Vysoké skalky (1050 m)", "Ďumbier (2046 m)", "Kykula (845 m)", "Veľký Choč (1611 m)"], "correct": 3},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Veľká Fatra", "answers": ["Zlatý stôl (1322 m)", "Ostredok (1596 m)", "Roháčka (1029 m)", "Sitno (1009 m)"], "correct": 1},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Stolické vrchy", "answers": ["Stolica (1476 m)", "Chlieviská (1024 m)", "Veľký Tribeč (830 m)", "Záruby (767 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Poľana", "answers": ["Poľana (1458 m)", "Minčol (1396 m)", "Šimonka (1092 m)", "Kozí kameň (1255 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Veporské vrchy", "answers": ["Fabova hoľa (1439 m)", "Velký Polom (1067 m)", "Smrekovica (1200 m)", "Busov (1002 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Spišsko-gemerský kras", "answers": ["Kľak (1409 m)", "Bradlo (543 m)", "Chlieviská (1024 m)", "Veľký Inovec (901 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Oravská Magura", "answers": ["Minčol (1396 m)", "Dlhý diel (818 m)", "Vráta (1051 m)", "Kozi chrbát (1330 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Vtáčnik", "answers": ["Vtáčnik (1346 m)", "Javorie (1044 m)", "Kremenec (1208 m)", "Veľký Tribeč (830 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Starohorské vrchy", "answers": ["Kozí chrbát (1330 m)", "Kýčera (953 m)", "Smilniansky vrch (749 m)", "Minčol (1157 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Volovské vrchy", "answers": ["Zlatý stôl (1322 m)", "Šimonka (1092 m)", "Chlieviská (1024 m)", "Hromovec (895 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Kremnické vrchy", "answers": ["Flochová (1317 m)", "Kozí chrbát (1330 m)", "Kýčera (953 m)", "Veľký Manín (891 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Skorušinské vrchy", "answers": ["Skorušina (1314 m)", "Bradlo (543 m)", "Veľká Rača (1236 m)", "Vysoký grúň (905 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Levočské vrchy", "answers": ["Čierna hora (1289 m)", "Kozí kameň (1255 m)", "Záruby (767 m)", "Kykula (845 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Spišská Magura", "answers": ["Repisko (1259 m)", "Roháčka (1029 m)", "Sitno (1009 m)", "Veľký Tribeč (830 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Kozie chrbty", "answers": ["Kozí kameň (1255 m)", "Minčol (1157 m)", "Záruby (767 m)", "Plešivec (395 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Kysucké Beskydy", "answers": ["Veľká Rača (1236 m)", "Vysoké skalky (1050 m)", "Minčol (1396 m)", "Bradlo (543 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Strážovské vrchy", "answers": ["Strážov (1213 m)", "Busov (1002 m)", "Kozi chrbát (1330 m)", "Dlhý diel (818 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Bukovské vrchy", "answers": ["Kremenec (1208 m)", "Velký Polom (1067 m)", "Sitno (1009 m)", "Veľká Javorina (970 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Branisko", "answers": ["Smrekovica (1200 m)", "Roháčka (1029 m)", "Minčol (1157 m)", "Vráta (1051 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Čergov", "answers": ["Minčol (1157 m)", "Dlhý diel (818 m)", "Javorie (1044 m)", "Bachureň (1082 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Kysucká vrchovina", "answers": ["Pupov (1096 m)", "Kýčera (953 m)", "Veľká Rača (1236 m)", "Vihorlat (1076 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Slanské vrchy", "answers": ["Šimonka (1092 m)", "Vráta (1051 m)", "Hromovec (895 m)", "Smilniansky vrch (749 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Bachureň", "answers": ["Bachureň (1082 m)", "Kozi chrbát (1330 m)", "Kykula (845 m)", "Veľký Tribeč (830 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Vihorlatské vrchy", "answers": ["Vihorlat (1076 m)", "Záruby (767 m)", "Pupov (1096 m)", "Karanč (725 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Javorníky", "answers": ["Veľký Javorník (1072 m)", "Sitno (1009 m)", "Plešivec (395 m)", "Veľký Tribeč (830 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Moravsko-sliezske Beskydy", "answers": ["Veľký Polom (1067 m)", "Kremenec (1208 m)", "Ostrôžka (877 m)", "Javorie (1044 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Podbeskydská vrchovina", "answers": ["Vráta (1051 m)", "Kozi chrbát (1330 m)", "Busov (1002 m)", "Minčol (1157 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Pieniny", "answers": ["Vysoké skalky (1050 m)", "Velký Radzim (991 m)", "Veľký Polom (1067 m)", "Veľký Manín (891 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Javorie", "answers": ["Javorie (1044 m)", "Sitno (1009 m)", "Veľký Tribeč (830 m)", "Plešivec (395 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Považský Inovec", "answers": ["Inovec (1042 m)", "Chlieviská (1024 m)", "Dlhý diel (818 m)", "Bradlo (543 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Čierna hora", "answers": ["Roháčka (1029 m)", "Smilniansky vrch (749 m)", "Kozi chrbát (1330 m)", "Velký Inovec (901 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Žiar", "answers": ["Chlieviská (1024 m)", "Kykula (845 m)", "Kozi chrbát (1330 m)", "Záruby (767 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Ľubovnianska vrchovina", "answers": ["Eliášovka (1023 m)", "Bradlo (543 m)", "Veľký Polom (1067 m)", "Velký Radzim (991 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Štiavnické vrchy", "answers": ["Sitno (1009 m)", "Kýčera (953 m)", "Veľký Tribeč (830 m)", "Minčol (1157 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Busov", "answers": ["Busov (1002 m)", "Roháčka (1029 m)", "Kykula (845 m)", "Javorie (1044 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Revúcka vrchovina", "answers": ["Veľký Radzim (991 m)", "Kremenec (1208 m)", "Sitno (1009 m)", "Veľká Javorina (970 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Biele Karpaty", "answers": ["Záruby (767 m)", "Veľká Javorina (970 m)", "Minčol (1157 m)", "Čertovica (1021 m)"], "correct": 1},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Oravská vrchovina", "answers": ["Kýčera (953 m)", "Bradlo (543 m)", "Karanč (725 m)", "Roháčka (1029 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Turzovská vrchovina", "answers": ["Beskydok (953 m)", "Veľká Javorina (970 m)", "Smilniansky vrch (749 m)", "Hromovec (895 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Slovenský kras", "answers": ["Dvorník (932 m)", "Ostrôžka (877 m)", "Velký Polom (1067 m)", "Javorie (1044 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Laborecká vrchovina", "answers": ["Vysoký grúň (905 m)", "Bradlo (543 m)", "Smilniansky vrch (749 m)", "Záruby (767 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Pohronský Inovec", "answers": ["Veľký Inovec (901 m)", "Plešivec (395 m)", "Sitno (1009 m)", "Busov (1002 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Spišsko-šarišské medzihorie", "answers": ["Hromovec (895 m)", "Chlieviská (1024 m)", "Roháčka (1029 m)", "Veľký Tribeč (830 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Súľovské vrchy", "answers": ["Veľký Manín (891 m)", "Minčol (1157 m)", "Záruby (767 m)", "Dlhý diel (818 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Ostrôžky", "answers": ["Ostrôžka (877 m)", "Eliášovka (1023 m)", "Kykula (845 m)", "Veľký Tribeč (830 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Jablunkovské medzihorie", "answers": ["Kykula (845 m)", "Chlieviská (1024 m)", "Kozi chrbát (1330 m)", "Vráta (1051 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Tribeč", "answers": ["Veľký Tribeč (830 m)", "Kozi chrbát (1330 m)", "Javorie (1044 m)", "Kýčera (953 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Krupinská planina", "answers": ["Dlhý diel (818 m)", "Bradlo (543 m)", "Smilniansky vrch (749 m)", "Plešivec (395 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Malé Karpaty", "answers": ["Záruby (767 m)", "Roháčka (1029 m)", "Veľký Tribeč (830 m)", "Busov (1002 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Ondavská vrchovina", "answers": ["Smilniansky vrch (749 m)", "Kykula (845 m)", "Dlhý diel (818 m)", "Veľký Radzim (991 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Cerová vrchovina", "answers": ["Karanč (725 m)", "Plešivec (395 m)", "Sitno (1009 m)", "Busov (1002 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Myjavská pahorkatina", "answers": ["Bradlo (543 m)", "Záruby (767 m)", "Smilniansky vrch (749 m)", "Velký Radzim (991 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Zemplínske vrchy", "answers": ["Rozhľadňa (469 m)", "Plešivec (395 m)", "Kykula (845 m)", "Karanč (725 m)"], "correct": 0},
{"question": "Najvyšší vrch pohoria Burda", "answers": ["Plešivec (395 m)", "Bradlo (543 m)", "Rozhľadňa (469 m)", "Dlhý diel (818 m)"], "correct": 0},

{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Gerlachovský štít", "answers": ["Tatry", "Nízke Tatry", "Malá Fatra", "Veľká Fatra"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Ďumbier", "answers": ["Nízke Tatry", "Tatry", "Malá Fatra", "Veľká Fatra"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Babia hora", "answers": ["Oravské Beskydy", "Malá Fatra", "Kysucké Beskydy", "Oravská Magura"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Veľký Kriváň", "answers": ["Malá Fatra", "Veľká Fatra", "Chočské vrchy", "Nízke Tatry"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Veľký Choč", "answers": ["Chočské vrchy", "Malá Fatra", "Veľká Fatra", "Oravská Magura"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Ostredok", "answers": ["Veľká Fatra", "Malá Fatra", "Nízke Tatry", "Chočské vrchy"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Stolica", "answers": ["Stolické vrchy", "Veporské vrchy", "Slovenské rudohorie", "Volovské vrchy"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Poľana", "answers": ["Poľana", "Veporské vrchy", "Kremnické vrchy", "Štiavnické vrchy"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Fabova hoľa", "answers": ["Veporské vrchy", "Stolické vrchy", "Poľana", "Kremnické vrchy"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Kľak", "answers": ["Spišsko-gemerský kras", "Strážovské vrchy", "Malá Fatra", "Vtáčnik"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Minčol", "answers": ["Oravská Magura a Čergov", "Oravské Beskydy", "Kysucké Beskydy", "Chočské vrchy"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Vtáčnik", "answers": ["Vtáčnik", "Strážovské vrchy", "Kremnické vrchy", "Pohronský Inovec"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Kozí chrbát", "answers": ["Starohorské vrchy", "Veľká Fatra", "Nízke Tatry", "Kremnické vrchy"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Zlatý stôl", "answers": ["Volovské vrchy", "Slanské vrchy", "Čierna hora", "Vihorlatské vrchy"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Flochová", "answers": ["Kremnické vrchy", "Štiavnické vrchy", "Poľana", "Veporské vrchy"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Skorušina", "answers": ["Skorušinské vrchy", "Oravská Magura", "Chočské vrchy", "Oravské Beskydy"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Veľká Rača", "answers": ["Kysucké Beskydy", "Oravské Beskydy", "Kysucká vrchovina", "Javorníky"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Strážov", "answers": ["Strážovské vrchy", "Malá Fatra", "Vtáčnik", "Považský Inovec"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Smrekovica", "answers": ["Branisko", "Čergov", "Slanské vrchy", "Levočské vrchy"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Repisko", "answers": ["Spišská Magura", "Levočské vrchy", "Čergov", "Branisko"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Šimonka", "answers": ["Slanské vrchy", "Čergov", "Levočské vrchy", "Branisko"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Kremenec", "answers": ["Bukovské vrchy", "Vihorlatské vrchy", "Slanské vrchy", "Čergov"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Vihorlat", "answers": ["Vihorlatské vrchy", "Bukovské vrchy", "Slanské vrchy", "Čergov"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Veľký Javorník", "answers": ["Javorníky", "Kysucké Beskydy", "Oravské Beskydy", "Malá Fatra"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Javorie", "answers": ["Javorie", "Ostrôžky", "Krupinská planina", "Cerová vrchovina"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Sitno", "answers": ["Štiavnické vrchy", "Pohronský Inovec", "Tribeč", "Vtáčnik"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Veľká Javorina", "answers": ["Biele Karpaty", "Malé Karpaty", "Považský Inovec", "Tribeč"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Veľký Inovec", "answers": ["Pohronský Inovec", "Tribeč", "Štiavnické vrchy", "Vtáčnik"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Veľký Tribeč", "answers": ["Tribeč", "Pohronský Inovec", "Štiavnické vrchy", "Vtáčnik"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Záruby", "answers": ["Malé Karpaty", "Biele Karpaty", "Považský Inovec", "Tribeč"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Karanč", "answers": ["Cerová vrchovina", "Krupinská planina", "Ostrôžky", "Javorie"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Bradlo", "answers": ["Myjavská pahorkatina", "Malé Karpaty", "Biele Karpaty", "Považský Inovec"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Dlhý diel", "answers": ["Krupinská planina", "Cerová vrchovina", "Ostrôžky", "Javorie"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Ostrôžka", "answers": ["Ostrôžky", "Krupinská planina", "Cerová vrchovina", "Javorie"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Smilniansky vrch", "answers": ["Ondavská vrchovina", "Slanské vrchy", "Bukovské vrchy", "Laborecká vrchovina"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Vysoké skalky", "answers": ["Pieniny", "Levočské vrchy", "Čergov", "Branisko"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Vysoký grúň", "answers": ["Laborecká vrchovina", "Vihorlatské vrchy", "Slanské vrchy", "Bukovské vrchy"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Veľký Manín", "answers": ["Súľovské vrchy", "Strážovské vrchy", "Malá Fatra", "Vtáčnik"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Čierna hora", "answers": ["Levočské vrchy", "Vihorlatské vrchy", "Slanské vrchy", "Bukovské vrchy"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Kľak", "answers": ["Spišsko-gemerský kras", "Ostrôžky", "Krupinská planina", "Cerová vrchovina"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Kozí kameň", "answers": ["Kozie chrbty", "Levočské vrchy", "Čergov", "Branisko"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Pupov", "answers": ["Kysucká vrchovina", "Malá Fatra", "Vtáčnik", "Považský Inovec"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Bachureň", "answers": ["Bachureň", "Oravské Beskydy", "Kysucká vrchovina", "Javorníky"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Veľký Polom", "answers": ["Moravsko-sliezske Beskydy", "Levočské vrchy", "Čergov", "Branisko"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Vráta", "answers": ["Podbeskydská vrchovina", "Oravská Magura", "Chočské vrchy", "Oravské Beskydy"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Inovec", "answers": ["Pohronský Inovec", "Tribeč", "Považský Inovec", "Vtáčnik"], "correct": 2},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Roháčka", "answers": ["Čierna hora", "Pohronský Inovec", "Tribeč", "Vtáčnik"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Chlieviská", "answers": ["Žiar", "Oravské Beskydy", "Kysucká vrchovina", "Javorníky"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Eliášovka", "answers": ["Ľubovnianska vrchovina", "Malá Fatra", "Nízke Tatry", "Chočské vrchy"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Busov", "answers": ["Busov", "Strážovské vrchy", "Malá Fatra", "Vtáčnik"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Veľký Radzim", "answers": ["Revúcka vrchovina", "Cerová vrchovina", "Ostrôžky", "Javorie"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Kýčera", "answers": ["Revúcka vrchovina", "Cerová vrchovina", "Oravská vrchovina", "Javorie"], "correct": 2},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Beskydok", "answers": ["Turzovská vrchovina", "Pohronský Inovec", "Štiavnické vrchy", "Vtáčnik"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Dvorník", "answers": ["Spišská Magura", "Levočské vrchy", "Slovenský kras", "Branisko"], "correct": 2},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Hromovec", "answers": ["Spišská Magura", "Levočské vrchy", "Čergov", "Spišsko-šarišské medzihorie"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Kykula", "answers": ["Jablunkovské medzihorie", "Krupinská planina", "Cerová vrchovina", "Javorie"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Rozhľadňa", "answers": ["Zemplínske vrchy", "Strážovské vrchy", "Malá Fatra", "Vtáčnik"], "correct": 0},
{"question": "Pohorie, ktoré má najvyšší vrch Plešivec", "answers": ["Burda", "Malé Karpaty", "Slanské vrchy", "Bukovské vrchy"], "correct": 0},

{ "question": "Najvyšší vrch Ázie", "answers": ["Mount Everest", "K2", "Kangchenjunga", "Lhotse"], "correct": 0 },
{ "question": "Najvyšší vrch Afriky", "answers": ["Kilimandžáro", "Mount Kenya", "Ras Dashen", "Mount Meru"], "correct": 0 },
{ "question": "Najvyšší vrch Európy", "answers": ["Mont Blanc", "Matterhorn", "Elbrus", "Denali"], "correct": 2 },
{ "question": "Najvyšší vrch Severnej Ameriky", "answers": ["Denali", "Mount Logan", "Aconcagua", "Pico de Orizaba"], "correct": 0 },
{ "question": "Najvyšší vrch Južnej Ameriky", "answers": ["Aconcagua", "Ojos del Salado", "Mount Pissis", "Llullaillaco"], "correct": 0 },
{ "question": "Najvyšší vrch Antarktídy", "answers": ["Vinson Massif", "Mount Kirkpatrick", "Mount Erebus", "Mount Craddock"], "correct": 0 },
{ "question": "Najvyšší vrch Austrálie a Oceánie)", "answers": ["Mount Kosciuszko", "Puncak Jaya", "Mount Cook", "Mount Wilhelm"], "correct": 0 },
  
{ "question": "Najväčší štát v Ázii", "answers": ["Rusko", "Čína", "India", "Kazachstan"], "correct": 0 },
{ "question": "Najväčší štát v Afrike", "answers": ["Alžírsko", "Sudán", "Kongo", "Líbia"], "correct": 0 },
{ "question": "Najväčší štát v Európe", "answers": ["Rusko", "Ukrajina", "Francúzsko", "Nemecko"], "correct": 0 },
{ "question": "Najväčší štát v Severnej Amerike", "answers": ["Kanada", "USA", "Mexiko", "Guatemala"], "correct": 0 },
{ "question": "Najväčší štát v Južnej Amerike", "answers": ["Brazília", "Argentina", "Peru", "Kolumbia"], "correct": 0 },
{ "question": "Najväčší štát v Antarktíde", "answers": ["Žiadny štát", "Austrália", "Francúzsko", "Čile"], "correct": 0 },
{ "question": "Najväčší štát v Austrálii a Oceánii)", "answers": ["Austrália", "Papua Nová Guinea", "Nový Zéland", "Fidži"], "correct": 0 },

{ "question": "Najľudnatejší štát v Ázii", "answers": ["Čína", "India", "Japonsko", "Indonézia"], "correct": 0 },
{ "question": "Najľudnatejší štát v Afrike", "answers": ["Nigéria", "Etiópia", "Egypt", "Kongo"], "correct": 0 },
{ "question": "Najľudnatejší štát v Európe", "answers": ["Rusko", "Nemecko", "Francúzsko", "Taliansko"], "correct": 0 },
{ "question": "Najľudnatejší štát v Severnej Amerike", "answers": ["USA", "Mexiko", "Kanada", "Kuba"], "correct": 0 },
{ "question": "Najľudnatejší štát v Južnej Amerike", "answers": ["Brazília", "Kolumbia", "Argentina", "Peru"], "correct": 0 },
{ "question": "Najľudnatejší štát v Antarktíde", "answers": ["Žiadny štát", "Čile", "Nórsko", "Francúzsko"], "correct": 0 },
{ "question": "Najľudnatejší štát v Austrálii a Oceánii)", "answers": ["Austrália", "Papua Nová Guinea", "Nový Zéland", "Fidži"], "correct": 0 },

{ "question": "Najľudnatejšie mesto v Ázii", "answers": ["Šanghaj (Čína)", "Mumbaj (India)", "Peking (Čína)", "Káhira (Egypt)"], "correct": 0 },
{ "question": "Najľudnatejšie mesto v Afrike", "answers": ["Lagos (Nigéria)", "Káhira (Egypt)", "Kinšasa (Kongo)", "Nairobi (Keňa)"], "correct": 0 },
{ "question": "Najľudnatejšie mesto v Európe", "answers": ["Moskva (Rusko)", "Istanbul (Turecko)", "Paríž (Francúzsko)", "Londýn (Spojené kráľovstvo)"], "correct": 0 },
{ "question": "Najľudnatejšie mesto v Severnej Amerike", "answers": ["Mexico City (Mexiko)", "New York City (USA)", "Los Angeles (USA)", "Toronto (Kanada)"], "correct": 0 },
{ "question": "Najľudnatejšie mesto v Južnej Amerike", "answers": ["São Paulo (Brazília)", "Buenos Aires (Argentina)", "Rio de Janeiro (Brazília)", "Lima (Peru)"], "correct": 0 },
{ "question": "Najľudnatejšie mesto v Antarktíde", "answers": ["Žiadne mesto", "McMurdo Station (USA)", "Palmer Station (USA)", "Vostok Station (Rusko)"], "correct": 0 },
{ "question": "Najľudnatejšie mesto v Austrálii a Oceánii)", "answers": ["Sydney (Austrália)", "Melbourne (Austrália)", "Brisbane (Austrália)", "Auckland (Nový Zéland)"], "correct": 0 },

{ "question": "Najdlhšia rieka Afriky", "answers": ["Níl", "Kongo", "Zambezi", "Limpopo"], "correct": 0 },
{ "question": "Najdlhšia rieka Antarktídy", "answers": ["Onyx", "Mawson", "Lambert", "Davis"], "correct": 0 },
{ "question": "Najdlhšia rieka Austrálie (Oceánie)", "answers": ["Murray-Darling", "Sepik", "Fly", "Lachlan"], "correct": 0 },
{ "question": "Najdlhšia rieka Ázie", "answers": ["Jang-c’-ťiang", "Ganga", "Mekong", "Indus"], "correct": 0 },
{ "question": "Najdlhšia rieka Európy", "answers": ["Volga", "Dunaj", "Rýn", "Loira"], "correct": 0 },
{ "question": "Najdlhšia rieka Južnej Ameriky", "answers": ["Amazonka", "Paraná", "Orinoco", "Kongo"], "correct": 0 },
{ "question": "Najdlhšia rieka na svete", "answers": ["Amazonka", "Níl", "Dunaj", "Yangtze"], "correct": 1 },
{ "question": "Najdlhšia rieka Severnej Ameriky", "answers": ["Mississippi-Missouri", "Amazonka", "Colorado", "Mackenzie"], "correct": 0 },
{ "question": "Najdlhšia rieka v Českej republike (430 km)", "answers": ["Labe", "Morava", "Vltava", "Odra"], "correct": 2 },
{ "question": "Najdlhšia rieka v Európskej únii", "answers": ["Seina", "Labe", "Dunaj", "Rýn"], "correct": 2 },
{ "question": "Najdlhšia rieka v Írsku (386 km)", "answers": ["Shannon", "Temža", "Volga", "Liffey"], "correct": 0 },
{"question": "Najdlhšia rieka v Spojených štátoch amerických", "answers": ["Mississippi", "Arkansas", "Missouri", "Colorado"], "correct": 2},
  
{ "question": "Rieka, ktorá tvorí hranicu medzi štátmi New York a New Jersey", "answers": ["Yukon", "Hudson", "Mississippi", "Delaware"], "correct": 1 },
{"question": "Európska rieka, ktorá vzniká sútokom zdrojníc Breg a Brigach", "answers": ["Labe", "Kongo", "Dunaj", "Rýn"], "correct": 2},
{"question": "Juhoamerická rieka, ktorá má dĺžku viac ako 6000 km", "answers": ["Mississippi", "Amazonka", "Kongo", "Orinoko"], "correct": 1},
{"question": "Rieka, ktorá pramení vo Valdajskej vrchovine v Rusku", "answers": ["Dnester", "Dneper", "Volga", "Don"], "correct": 2},
  
{ "question": "Rieka tečúca cez Košice", "answers": ["Hnilec", "Hornád", "Torysa", "Slaná"], "correct": 1 },
{"question": "Česká rieka, ktorá tvorí spoločnú hranicu so Slovenskom", "answers": ["Morava", "Opava", "Ipeľ", "Labe"], "correct": 0},
{"question": "Najdlhšia rieka na Slovensku", "answers": ["Dunaj", "Váh", "Hron", "Nitra"], "correct": 1},
{"question": "Váh, ktorý pramení na svahu Kraľovej hole", "answers": ["Biely Váh", "Čierny Váh", "Malý Váh", "Veľký Váh"], "correct": 1},

{ "question": "Rieka, ktorá preteká cez Paríž a Le Havre", "answers": ["Garonne", "Seina", "Loira", "Rýn"], "correct": 1 },
{"question": "Rieka, ktorá preteká cez mestá Budapešť a Belehrad", "answers": ["Dráva", "Dunaj", "Tisa", "Rába"], "correct": 1},
  
{ "question": "Prezývka mesta New York", "answers": ["Mesto riek", "Zlaté mesto", "Veľké jablko", "Betónová džungľa"], "correct": 2 },
{ "question": "Mesto, ktoré má prezývku Druhý Rím", "answers": ["Sofia", "Fatima", "Istanbul", "Belehrad"], "correct": 2 },
{ "question": "Mesto, ktoré má prezývku Gaudího mesto", "answers": ["Barcelona", "Madrid", "Valencia", "Sevilla"], "correct": 0 },
{"question": "Mesto, ktoré má prezývku Fénixovo mesto", "answers": ["Káhira", "Kodaň", "Varšava", "Sofia"], "correct": 3},
{"question": "Severoamerické mesto, ktoré má prezývku Veterné mesto", "answers": ["Dallas", "Chicago", "Denver", "New York"], "correct": 1},
{ "question": "Slovenské mesto s prívlastkom Medená", "answers": ["Banská Štiavnica", "Banská Bystrica", "Považská Bystrica", "Kremnica"], "correct": 1 },
{ "question": "Slovenské mesto s prívlastkom Zlatá", "answers": ["Kremnica", "Gelnica", "Rožňava", "Banská Štiavnica"], "correct": 0 },
{"question": "Slovenské mesto, ktoré je známe ako Perla Považia alebo Mesto módy", "answers": ["Piešťany", "Trenčín", "Žilina", "Nitra"], "correct": 1},
  
{ "question": "Svetadiel, ktorý má najviac obyvateľov", "answers": ["Európa", "Ázia", "Afrika", "Južná Amerika"], "correct": 1 },
{ "question": "Kontinent najmenej obývaný", "answers": ["Antarktída", "Austrália", "Afrika", "Európa"], "correct": 0 },
{ "question": "Svetadiel, v ktorom sa jazdí autom prevažne v ľavom pruhu", "answers": ["Afrika", "Ázia", "Austrália", "Európa"], "correct": 2 },
{ "question": "Kontinent, na ktorom sa nachádza štát Paraguaj", "answers": ["Afrika", "Južná Amerika", "Ázia", "Severná Amerika"], "correct": 1},
{ "question": "Najväčší kontinent", "answers": ["Ázia", "Afrika", "Severná Amerika", "Antarktída"], "correct": 0 }

]









